Facebook 確認跟 華為，阿里巴巴等52 間公司分享用戶數據

唐美鳳

Facebook 作為全球最多人使用的社交網絡，它掌握了很多人的生活細節甚至私隱，早前就傳出 Facebook 跟手機生產商和軟件開發商分享用戶的資料。日前 Facebook 在回應美國眾議院能源和商業委員會的查詢時，遞交了一份長達 747 頁有關他們跟其他公司分享資料的交易詳情。

結果 Facebook 跟 52 間公司分享用戶的資料，包括阿里巴巴、華為、聯想和 OPPO 等大陸企業，而當中有 38 間企業則已經終止了合作，部份是因為企業已經倒閉或停止了相關業務，例如 HP/Palm 和 Inq，另外有 7 間企業的合約會在今年 7 月完結，1 間則會在今年 10 月完結。Facebook 表示 Apple 和 Amazon 的合作會繼續，而 Tobii 則需要繼續合作，以讓肌萎縮側索硬化症患者能夠用眼睛追蹤技術去使用 Facebook 服務。阿里巴巴、Mozilla 和 Opera 就因為瀏覽器有 Facebook 通知功能而繼續，但跟他們分享的數據並不包括用戶的朋友資料。
Facebook 在文件中又提及他們在 2014 年收緊分享管制後，曾經給予 61 個第三方軟件開發商，最長 6 個月時間去改變他們的數據收集習慣，當中包括 Hinge 和 Spotify，另外有 5 個開發商通過 Beta 測試曾經取得部份用戶的朋友資料，但就未有進公開是哪些開發商。

如果要我簡一個21世紀最仆街既人
我會簡朱克伯格

facebook 一直都賣用戶私隱起家
而用戶覺得自己私隱唔值錢咪繼續用

啲資料俾google用都冇fb咁反感

睇電影社交網絡啦

朱西伯格仲痴埋支那度,等陣阿侵做鳩埋你就好笑

賤種又唔貼原文LINK

你傻仔姐

fb已del

朱閪伯格猶太畜證明咗希特拉係冇做錯到

點會冇留底

大把人唔知重日日用，fb 股價就係咁升

#deletefacebook

IG都係FB旗下 要del埋

記得del埋whatsapp